安倍晉三：疫情下日本處於戰後未經歷過之國難狀況

日本首相安倍晉三在國會參議院一個委員會上，交代政府抗擊新型冠狀病毒疫情的工作。被問到一旦東京的確診個案激增，當局如何應對，安倍強調要設想最壞情況，正就各種可能性做準備。

安倍形容，日本在疫情之下，目前處於戰後從未經歷過的「國難」狀況，政府將於下星期商討緊急經濟對策。他又說東京奧運會及殘奧會延期一年，正探討能否將原本安排給警備人員的宿舍，用作醫療用途。

至於會否「封城」，安倍說政府會就疫情發展，提出各項要求，但日本與法國等歐洲國家情況不同，無法做到「封城」，相關法律的強制力亦較弱。

311

佢個罩帶得咁撚樣衰

安倍：最緊要有得奶共

日本人依家普遍咩風向?
死咗個殿堂級明星嬲完未

個口罩帶到咁緊係災難喇

仆街 不如比麻生太郎再次做首相喇 呢條奶共晉三就死撚左佢算

佢個口罩唔合規格